反修例衝突事件，諗起1990年小學社會科教育電視…

利申：我反對任何形式暴力，也避開遊行示威發生嘅地區。

慨歎喺「連行得正企得正都隨時可能被人拘控」嘅時勢下，
我諗起1990年製作嘅小學四年級社會科教育電視「節目一」：

簡單嚟講，係借兒童男主角一場惡夢戲（與影射舊時代強國地方生活嘅兒童男配角交換生活場地），
男主角於影射嘅地方，目睹拘捕示威者場面，亦從對方母親口中，提及晚間燈火管制與宵禁；
至於男配角居於嘅香港公屋地區，則生活得樂而忘返。
男主角從惡夢醒來後，與一位大哥哥討論。
大哥哥當時逐一解說香港嘅政經優勢（以1980年代後期，香港小學社會科課程綱要為準）。

節目尾聲，男主角則喺作文簿上題為《美好的香港》，而背景歌曲則引用許冠傑《同舟共濟》：
我與你同坐這條船/無情浪把它猛捲
滿天風雨/視野未能見/亂作一大團/不知怎算

既決意留在這條船/齊齊令它不遭破損
困境挑戰/奮勇地面對/令到這條船/永不翻轉

香港是我心/一顆不變心
實在極不願/移民外國/做二等公民 （按：2019年情勢變咗「留在Hongkong/做二等公民」 ）
必須抱著信心/把基礎打穩
盡力地做我本份/定能突破/戰勝黑暗

整個2019重製版